身邊好多人上年4月之後先入市

我覺得其實係both 好運加不幸
一方面幾欣賞識得股災之後要入市呢個道理亦因為FED印錢大家賺咗唔少

但係另一個方面股市係一個要玩幾十年嘅遊戲(假設你後生)，見到身邊好多人對於幾個月升一兩倍嘅股票都覺得好慢 。

好易會有一個錯嘅觀念係學習嘅初期扎咗根。希望大家會趁賺到錢嘅時候冷靜下，諗下啲錢係運氣錢定實力錢

因為用運氣贏嘅錢最後都會靠實力輸翻曬出去

4月入市
個陣好多高位入左 之後頂唔緊放左

牛市會好多少年股神

我都少年嘅 不過就快4年經驗唔知算唔算

4月重有高位?

宜家見好多辭職炒股，gme發達，每日賺1%，arkk100%搵錢 嘅posts越來越多，諗起19年年尾

無錯 你講緊既就係我 上年4月入 唔夠1年賺左400k hkd買正股only 唔識止賺 見人炒得邊隻好就跟著炒 今次事件事返晒 又得返個本重頭黎過

因為身邊真係多 雖然係學生 不過所謂社會人士 第一次掂股都一L樣

真係all in gme?

哎多過6位數何必all in

我就呢排莫名其妙被捲入wsb 鬥爭有跟開嘅可能知我愛股係mac ，居然升到26幾日可以跌去11，好彩高位到咗目標價走咗大部分

好在我熊市入市
2018年第一次玩港股 一入場就大熊市
2020年1月第一次玩美股 一入場無幾耐就超級熔斷
2次股災我都輸左30%本

今年必定再有股災

19年尾一直到20年2月都好好炒

The rest is history

我係17年入 中第一次股災 不過當時冇咩錢，20年頭就覺得連登突然太多人傾股票(當時係visa之類)
另外股票到目標價就走曬 ，
點知就股災

係

照計其實係，不過印錢機印到咁係歷史上冇試過

我12年入市都唔覺經歷過一個真正既股災

你覺得20個個算唔算
我到今日都覺得好微妙

就股災,又洗盤架啦
水退先知邊個最後祼泳

我7數字都all in wor
唔係你點上8位數字? 真係靠十年後

因為用運氣贏嘅錢最後都會靠實力輸翻曬出去
well said

扎實搵錢好niche

留名無睇巿無走到
教訓係估好值再買

好彩有GME將依班牛市股神清除

祝你好運啦 我就7位之後就開始轉portfolio investment 可能後生多時間磨

宜家7成倉而且全部地產/公用股，期待股災 特別係科技股

26大概係接近fair value

巴打咁正能量既

牛市我當年乜都唔識，淨係睇過一本炒股書，三個月都賺咗80%

唔係好明點解大家好中意講自己贏好多
我成日好驚死亡flag效應
明明係買傳統股贏，都成日形住形住聽日或者後日會冇曬所有錢可能股災後遺症(雖然避開咗都驚)

要嘅 如果唔係行唔到落去 我18年都輸過40% (唔關大市事，單純買咗垃圾股)

都勁， 唔係個個都牛市賺錢

咁睇你係邊派啦
我TA派,怕條撚
基本上一否定自己就等於套野唔Work, 咁仲炒乜撚野股丫
all in ark系列算撚柒鳩數啦

all in 左幾多股

三個月之後輸晒

..

其實股災又點 當你3月高位入SH而家都賺到笑 基本面同政策改變先大獲

買左好多匯豐

我係3月4次溶斷個時大量入市建倉

想借Post問下意見
早兩個星期前睇啱一隻股 廿蚊入咗幾十股
喺呢個星期頭嗰陣時爆升咗兩日至三日（每日升一半）
之後又急插返50%
但係我對呢一間公司嘅未來前景持有正面嘅觀點
咁其實我係唔係應該繼續持有 等到年中至年尾先至放走佢
利申 仲有Profit
因為我預咗玩股票都唔係一年半載嘅事
唔係玩幾個月就發到達（嗰啲叫做賭博）

原來係對家
我覺得有唔少人係技術派天才
不過現實應該98%人都唔適合玩技術
無論係對心態 技術學識 定係 自我肯定能力需求都太高 同埋有冇運氣遇到師傅都係我就冇嘅

幾時

btw Pre-market又跌

別入恐懼就貪婪

冇問題 不過你要識分你係炒“印錢event”
定係投資

5點先pre wo

呢個真
好多人乖乖地坐下已經贏唔少
係要on9去炒妖股

佢講緊歐盤?

係咩股先得ga
btw唔識比短期操作意見

請short+貼倉

2010年開始玩
個人覺得上年三月。同2011歐債同2015年大時代好唔同。上年同今年實在太多錢頂住
不過長期個組合都有放野hedge. 上年3月都係輸1%左右

SAVA
我諗我平均入市係50幾蚊
最高上到去121
差唔多係一日內跌咗一半

ok 的確似

跑場馬一分鐘已經幾十倍😂sor

唔係 我睇錯字 係Post Market先啱
睇錯嘢

一個月升咗10倍
大部分情況就算原本幾deepvalue應該都過曬 fair value 點解唔走
利申 未研究

呢隻野好大波動喎
堆人係到炒緊消息

咁咪賭攞 我咪講緊宜家個個當股市係賭

因為我睇佢係一個獨市藥物 全球唯一
本身諗住可以Hold一年

其實我就係本身睇到間公司嘅研究結果我先至入佢嘅股票
我都好好奇點解會突然間爆升

快啲股災 跌個兩三成等我有位入

我估你都係跟風炒 如果唔係均價應該15以下
跟風就見好收比較好

講錯屌我

2成我已經覺得唔算股災

今次學識左其實真係大跌時, 清倉都冇乜大不了
以前覺得果隻賺了咁多, 會唔想清曬
而家覺得清完之後入返, 乘機rebalance個倉 可能仲好

jm9

就係見到結果先入去炒
呢啲生物科技或醫藥股波動極大
有好消息可以直上幾十%壞消息都一樣可以跌
你真係睇好長期既話就坐及溝
但呢隻係真的高風險股黎要好好考慮

咁岩我都係買開mac
本身覺我佢真係有內在價值慢慢疫情好升返上去
而家比WSB 睇中左彈完上去擗返落黎都一身潺啦

唔鼓勵估市 除非有好多次經驗證明自己真係掂
尤其係美股呢啲高速調整市場分分鐘完美bottom離場

利申成日估， 死好運

用運氣贏嘅錢最後都會靠實力輸翻曬
淨係呢句都要正皮

2月股災前開始玩美股
食棍食到應一應

屌一個價值股無啦啦被拉入階級鬥爭

其實我依家仲有一萬蚊profit喺度
會唔會建議我攞走佢 玩其他

我就咁睇覺得幾個月100倍有啲過分攞

其實我係2蚊個時已經睇緊 Account開得慢 到20先入到

你當係好運 一入市就學到咩係風險 其實好難

又真
其實一般炒股票來講幾多個percent先係比較安全
唔會話極高風險
以我嘅理解你計嘅話大上一定會大落
咁相對嚟講相係咪 小上就一定就係小落.....

當然希望你唔係一入市就成副身家

就算4月入場 .都經歷左6月疫情插， 9月科技股插，10月大選，11月疫苗play

最新仲有gme ss 一役
其實已經係股市速成班

股災咪一樣跌，人哋炒科技股起碼好易執20-30%，你公用股執條毛

不過諗諗吓其實都幾蠢唔係個個都好似我咁會諗住長揸
睇返gme就有得對比番

橙，不過信我你2$入好多時候都係6-7頂盡走曬， 唔好後悔

其實好事，寶貴的一課，要慶幸唔係廢老先黎上

都幾似 都係幾個月100倍

三月已經話左俾大家知公用股係無避險作用

呢點真係得你先答到

岩岩搵左間野多D資料，財務唔係太差同好多生物科技股差唔，但果問題係佢用黎醫Alzheimer既藥物係未證明真有用，成功既股價暴升，失敗就係暴跌。

如果係我唔會將咁大風險既股重倉，真係想賭一次既話建議控制大細，只留佔5-10%倉既貨係到，其他買返穩定D既股，而且需要留意消息同做風險管理

唔抵得人地好 期待股災 黑心到
升就無份升 跌就一齊跌咋

明白
咁我諗我起碼要走八成嘅貨
係啱㗎我就走
止賺

唔止速成 ，大把野菲比斯都未見過，所以我話係好運 不過問題就係所有野都放大咗 跌放大咗 升放大咗 ，好易浮躁

只要做好風險管理就無問題

原來未證明 咁真係賭大細

其實依家開始咗炒股票 發現都幾多嘢要handle
要我自己嘅心理狀況頂得順
又要落決心止賺止蝕
講到尾都係人性

我24歲開始向市場學習到而家30歲
你話我玩左幾多年啦?
輸過300K, 又搵得返哂有凸
最後我得出靠股票搵到食既人,後生都一定輸過大錢,仲要好撚甘,痛定思痛果隻,再重新起步
30歲開始玩果D, 其實冇乜時間同機會俾你輸

Btw 多謝意見

經歷3月4次溶斷後，呢D小野已經嚇唔到我

今年都叫賺150% 你中意啦

已經搵到第二隻tesla
準備撈底all in 1.5M HKD

上年

我都係 33484 之後入市， 一黎就trade war屌

自問散戶既我玩左半年
都明白唔應該用炒既心態
買大路龍頭股（tsm/arkk/apple/tsla)當儲錢好過
想短炒贏大錢就要成日mon住個市又要做足功課
仲要未必贏
壓力大到仆街

係 我都輸過一次顛嘅 個2年行尸走肉咁
我估咩派都要經歷

除咗月供。。

如果真係長渣穩定增長股其實就唔洗擔心咁多，雖然我同其他巴打日日都係美股post到話AMD,AAPL係廢老股唔識升，但其實提供最穩定增長既來源都係佢地，我AMD由上年渣到宜家已經係+200幾%，短期未必出色，但長期通常都唔差，好過好多出出入入既人，如果唔想煩太多既長渣優質股係唔錯既選擇，自己都輕鬆少野打理，市場短期波瀾影響唔到佢地

長期hedge 其實同細啲倉位留cash 有咩分別

daytrade 8成人都係輸錢收場

建議唔好tsla當儲錢
i mean 呢個價

講漏左負油價

再再問多個問題
OPEN長揸o唔ok
玩短炒真心唔係好掂
個心臟就快炸開

用幾萬蚊學識咗呢個道理

仆街我2月

你認真 ？4月開始升到而家無停

我都係
開始贏咗幾粒糖
之後就開始輸咗間廠

投資分分鐘讀社會學比經濟學有用

tsla同arkk都仲有一定風險架其實
tsla雖然波幅最大既時候已經過去但都要小心D

利申︰TSLA第一大重倉

同埋想揸TSM
揸十年

果2個月真係經典

咩書 介紹個書黎學下野

OPEN幾好呀，食正e commerce條水，應有唔錯回報，佢同redfin我都有一直睇開，有興趣聽下呢條片，分析得唔錯

蝕錢公司 預估2022先追得返2019年個收入
市場仲比人蠶食緊
同類型買z / rdfn 好過啦

20個個， 只要個陣入 ， 都唔知上佐幾多倍

TSM係好穩定既好股，加上佢技術優勢同市場需求，來緊5年絕對有巨大向上發展既空間(除非共產黨打台灣)，長渣用黎做倉既主要穩定股非常推薦

同意，rdfn係更好既選擇，當然唔認為open真係咁差

4月邊到有高位

而家覺得作用不大，都係啲基本野

我依家已經諗好咗個比例
60 TSM
30 OPEN
10高風險

期待

回一回入下貨

no cash咁癲
食飯八達通找卡數都要留d啦下話

正如上面巴打所講，OPEN/redfin/Z呢三間係相似類型既公司，預計都唔會差得去邊，你可以去搵下資料睇下邊間岩你多D，個人私心既Redfin，因為佢有較大增長既空間，不過佢最近升得幾急

倉入面嘅錢姐

有啲股票升得好急真係有陰影

琴日朝早已經喺度諗
屌你SAVA升得咁急好撚驚啫
仆街 點知跌到仆街

身邊7成人有入錢炒股，全民炒股

當然係運氣錢啦
所以有運氣既時候盡快摶老命，為既係潮退盡快退出

真
坐下坐下就會賺
走去炒妖股，一隻都可以輸10年profit

Open 3月有earning，redfin 10號，建議如果可以等既至少等埋redfin 份earning先，睇下open個市場被蠶食左幾多同redfin財政有冇改善，再決定入邊隻

起碼跌返去1年前既價位

再入過

高追好既正股最多sh下蝕時間成本
炒妖股粉身碎骨

師兄係咪買左波音

等我今晚返去做吓功課先
thx ching

唔洗客氣

620貨30%倉
之後供arkk算唔敢再入

一個GME守哂320蚊 SH輸哂

真.....

30歲都仲好後生啫，加上份人工又多左幾倍，多左閒錢玩，點會冇乜時間輸呀？

揀個股。純hedge market risk。要對自己揀股有一定信心

我人工得16K
如果份工忙到hihi
我都唔敢all in
all in第一需要係貼市

簡單D, 雞仔注冇肉食, 大大注又冇信心

仲未計你有伴
結婚
生仔
買樓
等等人生操作

利申: A0,自己搵自己洗,屋企有層供斷私樓, 0負擔

左度右度過
最穩陣真係arkk
唔all in 都應該重倉位
你試過自己買4～5隻就明
要跑贏佢真係好難
又免去左個股風險

長倉我而家以arkk為膽
再加幾隻有機會跑贏arkk爆升既

話蝕時間成本呢樣野我覺得係一個偽邏輯
因為你永遠唔會咁好彩出出入入都賺

反而sh+溝慢慢儲股數,佢一升果時都幾和味

呢到好多人都係sh賺錢

其實我意思係話唔洗驚短期既帳面損失
正如你所講sh+溝慢慢儲股數反正係長渣
當然前題係優質正股

我都A0
Sor 可能錯重點

我fg第一年已經輸左10皮
沽貨投降果日落左公園喊
後來我所有野都以唔輸錢為最大原則
咁就6年
10萬真係幾個月就搵得返

高j 不了
永遠都係跌先入
drop to zero 都無咁傷

功力夠, 就好快贏返
5XXK本炒到而家上到1.2M了

今年一月先入美股完美避開

10年後有錢過誠哥

上年年中 allin tsla身家已經幾倍了

利申 60% Tsla 30% arkk 10% cash day trade
每個月出糧再買VOO

4月入
但本太細 賺得嗰少少

屌 我都試過去公園頹。。

加一 變咗習慣

你咁重高風險野 voo冇咩防守作用
係好過冇咁解

Risk同return 係成正比
結果論我叫做成功

你的確宜家都重係成功
我係話個voo有啲雞叻

想請教下一個問題
OPEN增發2800萬股普通股
27@1
預期收益為7.7億美金
我想問吓呢樣對股票來講係好定壞

幾個月升一兩倍嘅股票都覺得好慢 。

唔係掛...係我心目中已經係妖股級別,我記得我開頭set 頭1-2年投資既年回報有5%左右已經滿足講出來會唔會比人笑?

利申4月先開ac入市既新手,但開ac前都留意左好耐,做左唔少功課,買左好多書睇,覺得價值投資,長線,穩健先係王道
同樓主所講既相反，我係同年紀唔成正比既細膽,保守心態
開頭仲買咩3,823,66,939,2638,2800到7,8月先轉美股,都只係入voo,qqq,aapl 仲要玩好細，揸住70% CASH唔敢買

諗番反而後悔點解新手就咁懶成熟咁唔進取
如果一早有你講既後生心態all in or nothing 求其轟爆tsla,都真係已經身家番倍有多
就算係lucky money都起碼執番幾十個先,之後先算
洗好似而家咁total 先+1x%，仲要湊熱鬧買gme輸番晒

求其轟爆gme

唔係股災真係唔想買美股(平時做開港股)
你仲可以day trade....
我都係想身體健康,有教好訓算
認真,捱夜好易殘,係睇保安果D就知,多多錢都換唔返健康

true
識玩=技術
唔識玩=賭

轟爆gme就死左喇,雖然都被gme 爆上個段吸引左,心思思由1股湊熱鬧到越買越多(雖然都係講緊十幾股)
辛辛苦苦雞仔注累積番來既2皮咁就輸番晒都好既,叫買左個教訓,無咁既能力／遲入場，又唔識搵位走真係唔好搏
由0開始重新出發，繼續無腦月供契媽算再等回調先掃貨

因為價值投資係笑話
TA派先係王道
而且你唔敢all in, 亦代表你睇走勢冇信心
即係腹腔內無相關技術支撐自己去做決定
你幾時見過專業人直對其行業畏首畏尾,毫無判斷
咁你要反思下,到底點先fix到個problem 啦
返去再學習or 低位all in ark系列啦

請問arkk既問題係....?

arkk冇問題 係大家個態度有問題

yes sir,thank you sir

你要睇佢offering 嘅錢係點用，同埋offer 個下一定係對股東不利， 因為溝淡，係睇長期會點

加油啦 股票入咗就玩一世 走唔到

同意

完全唔同意
根本上技術分析真係掂嘅人得好少
你有天分唔好亂up 人地真係信

做決定用財報一樣有信心

你搵到本質再講啦
好多傻鳩畫乜線物線上升軌下降軌乜7乜7
但往往忽略其本質係乜去帶動所有

對於對於我哋呢啲散戶來講有冇影響
如果係咁溝淡嘅話即係話個價錢會跌？

不過TA呢兩個字太空泛
仲要睇個指標夾唔夾自己
冇人共通用埋同一組指標去睇
各有參差.
睇多D書,學多D理論,去搵契合自己既指標去求道啦
做到技近乎道(道即永恆)代表你接觸到真理[咩行業都係]
高過80%準確率已經上得神台,真心

係我角度
炒股同打機爬rank一樣
你上唔到high rank, 一定係你有野做得唔好
當你反省到7788,就發覺自自然然做到high ranker
分分鐘challenger都有得你做

唔好拎fund佬堆幾%回報去覺得年回報幾%就夠
人地本大你本小
你追求係幾百%既回報,而唔係幾%.

500K既倉同1B既倉, 操作都唔同啦. 人地幾%回報,係合理,因為實數回報都大過你幾百%

btw, 一個人食幾多著幾多,經歷過乜都有其命數, 盡力就算啦

下次請一次過講完

唔知點解
港股我自己無乜肉食
以前一年得20% profit
後悔太遲玩美股
上年唔講tsla
ARK個堆ETF是旦一隻都升70%+

至於day trade
純粹想睇下自己眼光同搵食飯搭車錢

遲早出事

咁有咩介紹
我當voo=2800

因為用運氣贏嘅錢最後都會靠實力輸翻曬出去

下? 拎晒去買樓 樓市gogogo 教我點輸?

你估大市跌, 佢地唔會跌?
升又唔會升 跌又跟住跌, 懶醒以為可以抗跌
咁不如清倉好過啦

公司價值跟唔上股價 就算睇長遠都可以賺左先,
轉頭唔當炒個時再買返平貨

會俾一個浪淹死晒
吖唔係
Gme 單嘢連浪都唔係
係送錢俾人使

有無諗過你睇到既資料數據，全世界既人都睇到
真係你知 佢知 街市佬都知
你既分析，全世界都大把人分析得深入過你
根本所有野都已經反映哂係股價上面
有d公司長期低水 總係有原因，你唔係覺得全世界既人都睇漏眼，自己係天命之子 得你一個會發掘到啊？

上面依段野 個個月都可以拎黎覆唔同人
你話用財報一樣有信心, 股價大插既時候 , 到時就真係要問你那來的信心

希望有賺既人唔好全部投放番落市場
記得要袋一部份入自己袋 e.g.3成
如果唔係輸返哂個人會好抑鬱

配股無話好定壞，要視乎公司財政同點用，增發股票就係融資，多左D錢可能係用去擴充業務，發新產品之類，長期可能係利好，但增發股票就代表多左股票係市場到，會沖淡左股價所以通常會跌(簡單既供需理論)，如果配股既係間財政穩健、有良好前景既公司，配股反而係一個好既入場機會。

當然，都有啲股增發股票後個價不升反跌，比如TSLA，12月配股50億，一日就完成而且股價創新高

溝淡既話股價通常會跌，因為供應多左需求無變，但呢啲變化通常都係短期影響，長渣可無視，甚至係一個補倉好機會

60%都得啦

因為港股swing trade
美股牛市只上唔落，落少少抽返上又繼續破頂， 股災跌落黎亦相對甘